[奧斯卡熱身戰] <Emoji大冒險>大熱掃4獎 湯告魯斯奪影帝

旨在「表揚」荷李活濫拍爛片的金草莓獎（Razzie Awards），每年總會搶在奧斯卡前公布得獎名單，今年亦不例外。東尼里安迪斯（Tony Leondis）執導、「X教授」柏德烈史超域（Patrick Stewart）及名嘴占士高登（James Corden）聲演的動畫《Emoji大冒險》，包辦最爛電影、導演、劇本及幕前拍檔合共4獎，成為最大「贏家」。

金草莓獎由觀眾投票選出賽果，某程度上比奧斯卡更貼近民意。最爛男女主角分別落入第3度提名終於得獎的《盜墓迷城》湯告魯斯（Tom Cruise），以及在喜劇《Boo 2! A Madea Halloween》反串扮女人的黑人男星泰萊派利（Tyler Perry）手上；至於最爛男女配角則是《左兩爸右兩爸》米路吉遜（Mel Gibson），以及《格雷的五十道色戒2》金碧辛嘉（Kim Basinger）。反觀賽前獲得最多、共9項提名的《變形金剛：終極戰士》，結果空手而回，台前幕後終於可以鬆一口氣吧？

「悼念」捲入性騷擾醜聞電影人

另一方面，金草莓獎亦模仿奧斯卡搞悼念環節，但目標卻非已故影星，而是一眾捲入性騷擾醜聞的圈中人包括電影大亨韋斯汀（Harvey Weinstein）、金像影帝奇雲史柏斯（Kevin Spacey）及德斯汀荷夫曼（Dustin Hoffman）等，極盡諷刺之能事，同時反映主辦單位緊貼「#MeToo」等熱門話題的社會觸角。

emoji實至名歸

得獎名單
Worst picture The Emoji Movie

Worst actress Tyler Perry, Boo 2! A Madea Halloween

Worst actor Tom Cruise, The Mummy

Worst supporting actor Mel Gibson, Daddy’s Home 2

Worst supporting actress Kim Basinger, Fifty Shades Darker

Worst screen combo Any two obnoxious emojis, The Emoji Movie

Worst remake, ripoff or sequel Fifty Shades Darker

Worst director Tony Leondis, The Emoji Movie

Worst screenplay The Emoji Movie

Special Rotten Tomatoes Award: The Razzie Nominee So Bad You Loved It!: Baywatch

Barry L. Bumstead Award: CHiPs

The Razzie Redeemer Award
"A Safe Hollywood-Haven where talent is protected, nourished and allowed to flourish with proper compensation."

「悼念」捲入性騷擾醜聞電影人

變型金剛居然無獎

Down 左落黎睇左陣就訓著，悶到pk
都唔知講乜柒

拎獎都係唔少香港人會睇嗰啲
反而真係oscar提名得獎嗰啲冇套收得

好片永遠少人睇

你地上年訓左成年? La La Land、鋼鋸嶺、怪獸與牠們的產地、Zootopia，唔收得? 其他幾套拎左奧斯卡先上無得講啦

漏咗講除咗一兩套有口碑有noise嘅會收得之外其他係冇人理（lala land, 今年Dunkirk)
今年最爆嗰套Billboards, 有老戲骨光環嘅the post/ darkest hour都唔係一般人放年假會睇嘅戲，更唔好講cmbyn, lady bird呢堆，冇人理場次少之又少⋯（當然係講緊一般人，唔好拎連登同自己圈子比較）
上年有幾多人睇Manchester by the sea? Moonlight都冇人睇啦。當然會睇嘅一定有，但唔可以叫收得、街知巷聞囉。香港人真係睇唔慣呢啲，而且一少宣傳就唔識自動自覺oscar season搵推提名戲睇，連拎完獎嗰啲都係